五分鐘內群眾已經消失了 如同水一樣 真的是強大了

只能夠話，剛剛見證咗神蹟既出現。

準時一點十五分*，突然在一陣罵警警中響起「一二、一二」的人聲，然後群眾就像潮退一樣撤走曬，真的完完全全和水一樣。

然後在五分鐘內，群眾已經在現場消失了。

警暴人員行軍都絕對無咁快。

這應該是因為，這個決定是現場的朋友共同思考、討論而作出的，不是有甚麼人單向指揮，而是大家都認同的決定。所以有這樣的神蹟出現。

這樣的討論和決策方式，真的是一步一步用血和很多的教訓磨練，浸出來的。

如同水一樣，真的是強大了。

要進，像洪水一樣湧進去；要退，像潮水一樣退去。

香港人，be water。

（*編按：確立中環海濱軍用碼頭劃為軍事用地、交由解放軍管理的附屬法例，踏入周五（6月28日）午夜 12 時後（29/6 00:00）生效。周五晚上約 10 時，市民開始響應網絡及立法會議員朱凱廸號召，包圍該幅海濱土地，立法會議員朱凱廸及數十名市民，先後突破鐵絲網闖入用地內，凌晨1 時 15 分左右，因應現場示威者及通訊群組的討論，示威者似有共識地開始撤離，詳見立場報道）